公開透明？韓國瑜兩岸小組「禁媒體旁聽、禁議員直播」

Wed Mar 6 14:56:41 2019

公開透明？黃捷打臉韓國瑜高市兩岸小組「禁媒體旁聽、禁議員直播」

黃捷：「我想再確認一下，兩岸小組會議以後可以開放直播嗎？」

韓國瑜：「很多委員想分享寶貴經驗，不需要給外面的人知道。」

黃捷：最後，再記下一點點點點點困惑，研考會主委李銘義在會議中對我說，依據《行政程序法》，會議可以秘密進行，惟翻遍行政程序法的法條，怎麼都沒看到主委口中的會議秘密舉行呢？市府官員胡謅法律實不可取！

高市府3月22日至3月28日出訪中國香港、澳門、深圳及廈門，兩岸小組召開第一次會議，就兩岸事務議題，進行討論與經驗交流，韓國瑜表示，盼公開透明的會議能夠集思廣益，提出讓兩岸經貿互動上有助益的策略性構想。

他也表示，上任高雄市長以來，中央執政團隊對於兩岸政策提出質疑，他一再重申，中央
與地方的權責分際清楚，身為高雄市長，地方政府關注民生、經濟議題，有關涉及中央部
會權責的事務，高雄不會去碰。

針對高市府赴中國大陸的行程，韓國瑜表示，會遵照中央現行相關法令規定，請陸委會放心，並請中央有關部會能給予最大的支持協助。

時代力量議員黃捷指出，面對一個憲法上為敵對狀態的政權、否認臺灣主權的政府、甚至亟欲併吞臺灣的國家，黃捷認為一切交流務必要謹慎且對等，然而今日的會議中禁止媒體旁聽、禁止議員直播，而會議中包括有委員提到，高雄發展的基礎還是以鋼鐵、造船、石化「三大煙囪」為主的重工業，甚至希望市府能「把中央法規擺一邊」，在高雄成立專法，設立經濟示範特區。

黃捷質疑高雄市府一心想繞過中央法規，敢問韓市長打的是什麼主意？

韓國瑜選前選後都強調認同九二共識，韓與中國的互動頻遭質疑，面對人民關注的兩岸小組官方新聞，韓強調，「盼公開透明的會議能夠集思廣益」，惟卻「禁媒體旁聽、禁議員直播」，黃捷打臉韓國瑜很合理。見諸當前國會都能直播，更何況各界關切韓是否配合中國將「高雄香港化」，韓既然強調「盼公開透明的會議能夠集思廣益」，更應全程開放供全民檢視而非會前，會後聯訪或供稿呼攏媒體與各界關心人士。